---
title: Heptapod - Gitlab mit Unterstützung von Mercurial
date: 2021-03-22T13:42:50+0100
categories:
- OSBN 
- Allgemein
tags:
- Mercurial
- Gitlab
- Versionsverwaltung
slug: heptapod-gitlab-mit-unterstützung-von-mercurial
---
Bei Heptapod handelt es sich um eine Plattform zur Versionsverwaltung ähnlich Github. Im Gegensatz zu Github basiert diese allerdings auf Gitlab und unterstützt dank der Entwickler auch [Mercurial](https://www.mercurial-scm.org). Vor ein paar Jahren hatte ich bereits in einem [Artikel](/bitbucket-verabschiedet-sich-von-mercurial/), bei dem es um die Einstellung der Unterstützung von Mercurial bei Bitbucket ging, schon einmal auf Heptapod hingewiesen. Damals war die Plattform allerdings noch neu und unfertig.

Da ich vor ein paar Tagen mir ein Git-Repository zerschossen habe (Layer-8-Problem) und mich die Lösung viel Zeit und Nerven gekostet hat, habe ich mich mal wieder im Bereich der Versionsverwaltung Mercurial umgesehen. Heptapod gibt es immer noch und inzwischen ist es auch öffentlich nutzbar. Neben [heptapod.host](https://about.heptapod.host) was hauptsächlich für Unternehmen gedacht ist, gibt es auch noch das kostenlose Angebot [https://foss.heptapod.net/public](https://foss.heptapod.net/public), das sich an FOSS-Projekt wendet.

Wer selbst hosten will, findet alle nötigen Informationen unter [https://heptapod.net/pages/get-heptapod.html#get-heptapod](https://heptapod.net/pages/get-heptapod.html#get-heptapod).

Intern werde ich vermutlich wieder auf Mercurial wechseln. Git ist mir zu mächtig und zu kompliziert. Zudem finde ich die Dokumentation von Mercurial deutlich besser.

Aufgrund der weiten Verbreitung werde ich aber auch weiterhin Github nutzen, da es hierfür inzwischen funktionierende Lösungen gibt. Aber das ist ein Thema für einen weiteren Artikel.
